El proyecto Hibernate desarrollado define los POJOS Customer y Product, entre los cuales establece una relación ManyToMany que da lugar a una tabla intermedia que permite dejar constancia de qué productos va adquiriendo a lo largo del tiempo un determinado cliente. El contenido de dicha tabla se puede actualizar bidireccionalmente, es decir, tanto por la inserción de
un nuevo cliente como por la de un nuevo producto, gracias a que, independientemente del objeto cuya información se pretende almacenar en la BBDD, la instancia que se incopora al contexto de persistencia es la de la clase Customer, que actúa como propietaria de la relación. Por lo demás, la arquitectura del proyecto responde al patrón de diseño MVC, con un modelo para cada POJO, una vista cuya función se reduce a mostrar por pantalla la información que se le indica y un controlador que actúa de intermediario.